首回應革除戴耀廷教職問題 楊潤雄：港大自行處理

首回應革除戴耀廷教職問題
楊潤雄：港大自行處理

3.4K
港聞

楊潤雄重申鼓吹港獨不符《基本法》和憲法。

【本報訊】親建制陣營連日對港大法律系副教授戴耀廷發動文革式批鬥，更有團體要求港大革除其教職。教育局局長楊潤雄昨首度回應，指個別教授的教職問題由大學自行處理，又指大家可判斷戴提出的是學術討論抑或鼓吹港獨。戴耀廷則在fb強調，在台言論只是身體力行實踐自己的研究成果，反問自己何罪之有？他稱中共打壓陸續有來，籲「香港人要頂住」。

記者：陳嘉裕

戴耀廷自上月底出席台灣一個論壇，提到反專制後中國各族群包括香港可以考慮成立聯邦或成為獨立國家後，北京、特區政府及建制陣營接連對戴口誅筆伐，斥他煽動港獨，更有團體向港大施壓要求革走戴。

楊潤雄昨出席公開場合被問到戴是否適合續任大學教授時指，不同團體可表達其意見，但有關大學個別教授的教職問題應由大學自行處理，不是由他一個人說是否適合。至於討論港獨到哪個層次才超出學術自由範圍，楊認為戴提出的是學術討論抑或是鼓吹、推動港獨，大家可就事實作判斷，強調言論及學術自由是特區政府堅持的信念，但同時重申港獨不符《基本法》和憲法。

戴耀廷在fb籲港人要頂住中共打壓。

戴︰何罪之有

立法會前主席、民建聯曾鈺成昨回應指，戴發表相關言論的場合有鮮明反共立場，認為戴並非只發表學術心得。港區人大代表譚志源也稱，不認為戴言論屬學術研究，指學術自由有一定限制，鼓吹港獨必然違法，強調戴並非普通平民百姓，曾帶頭推動違法佔中，指其言行較易引起各界及中央關注可以理解，認為對方應謹言慎行。

戴則在社交網站稱，發表言論時只是通過論壇向人解說自己想法，形容自己比以學術會議、學術期刊或著作發表看法的學者「走得前一點而已」，對於大部份人不明白這種學術的新發展大感不解，反問「身體力行去實踐自己學術研究的成果，那又何罪之有？」

戴在另一篇帖文中憂慮港人學術和思想自由受威脅，擔心港人在不自知情況下被箝制思想自由。他認為中共打壓陸續有來，籲港人要頂住，抱有希望，因「沒有領袖不死、沒有政權不倒、沒有制度不變」；他並指香港民主運動要轉型為反專制運動，指明年區議會選舉400多個民選議席，都要有人參選，冀選民用選票爭取民主反專制。

即係會啦

其實楊潤雄喺創科方面做過D乜？次次見佢上電視都係講反港獨反自決反本土，唔講仲以為佢係政制事務局局長

楊潤雄係教育局局長喎，你係咪撈亂左楊偉雄？

算啦其實邊個打邊個都冇分別，講D野都一個樣